陳秀珠扮累扭計要拖手 單親媽媽軟硬兼施親近兒子

母子多年來相處融洽，仔仔成為她生活上的動力。兒子有沒有問及生父是誰？她說：「他從來都沒有問，因為我好人又做，衰人又做，不會因為他自幼身邊缺少一個人而覺得遺憾，有不健全的感覺，當然有時候生活上遇到難題時，我會呻一句『身邊有多一個人就好了』，仔仔會明白，不會再令我不開心，反而去想一些開心事來哄我。」轉眼間廸加已十八歲，令陳秀珠更加珍惜親子時間，有時候會扮累，目的只想親近仔仔，「現在他很少對我做一些甜蜜的事，有時看舊相簿，見到大部分是十歲前的相片，當時很甜蜜，會有點希望他不要長大，翻看他小學時交的功課或勞作，寫上：『媽媽，我愛你』，這些字眼和字體雖然已經是很久的事，但感覺真的很 sweet，現在有時一起行街，要求他拖着我，他都說不要，我就說不如翹吓都好，或者我甚至要扮累，裝作走不動要求他拖我，最後仔仔都會拖，我知道他是疼我的。」

演慣惡女人角色的她，現實中也被仔仔取笑戲如現實一樣惡，「我本身都惡，所以仔仔看到我演的角色會說我在演自己，雖然惡，但仔仔都會習慣我的一套教法，我問他喜歡媽媽嗎？他會說喜歡。現在仔仔已長大，十八歲了，自己亦不能像以前一樣，要開始鬥智，配合及磨合，我現在多了時間在香港工作，而他留在美國，分開一下都比較好，算是一個緩衝期，我亦會留意自己會否太過囉嗦，因為仔仔經常說我一番話會說了幾次，這方面我要開始留意。作為一個單親媽媽，跟仔仔相處，我自問也有一套溝通方式，但有時我也會在不知不覺中加上一些助語詞，例如『點呀！行得未呀，大佬！』原來久而久之，仔仔也學着我的說話模式，所以我說得很暢順，但其實從仔仔口中的感覺是很粗魯，我都要好好檢討說話方式，做一個好榜樣。」